[端傳媒] 何潔泓，被運動消費的美麗~

攝影師從攝影機中看着何潔泓的臉，拍攝過無數人的他仍然忍不住說：「長得真好看。」

她是天生巴掌臉，輪廓分明，骨架纖細，真人看其實消瘦，可是在拉闊了的屏幕中又剛剛好，與生俱來適合上鏡。不參與社運行動時，她常穿古著風的連身花裙。拍攝時，她會專門問攝影師可否拍左臉，抱怨別的媒體把她拍得太黝黑。

24歲的何潔泓是香港嶺南大學哲學畢業生，中學開始參與社會運動，反過高鐵興建、守過菜園村、聲援過罷工的碼頭工人，因為生得漂亮，在圈中有「社運女神」之稱。而在雨傘運動期間，她的社運生涯卻從光環之上一路跌落谷底。

....

佔領運動的第一個星期，她與朋友去旺角佔領區走走看看。在匯豐銀行，她看到幾個大學同學把守住一個新的『大台』，她說聽到熱血公民的人正熱烈喊口號。

究竟誰是誰非

丁死連登仔

個家姐定阿妹叫小明，仔都生埋

唔係就執啦咩?

佢係家姐 小明係妹

左膠公厠